<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: bundler | Get9]]></title>
  <link href="http://n0b0dy.github.io/categories/bundler/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://n0b0dy.github.io/"/>
  <updated>2013-11-23T14:57:04+07:00</updated>
  <id>http://n0b0dy.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[n0b0dy]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bundler конфиг]]></title>
    <link href="http://n0b0dy.github.io/2013/11/21/bundler-config/"/>
    <updated>2013-11-21T16:30:00+07:00</updated>
    <id>http://n0b0dy.github.io/2013/11/21/bundler-config</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Конфиги в bundler мало освещены в интернете. Это и понятно, зачем лазить под капот автомобиля если машина отлично ездит.
Но правило это действует пока машина не сломалась. Так что рассмотрим конфиги bundler поближе в придачу с основными командами.</p>

<!-- more -->


<h2>Конфиг</h2>

<p>Конфиги bundler хранятся в формате yaml что довольног удобно.
bundler имеет 2 конфига - локальный(local) и глобальный(global).
Глобальный конфиг находиться в домашней директории  ~/.bundle/config, а локальный находиться в папке вашего приложения .bundle/config.
Папка вашего приложения это там где находиться ваш Gemfile.</p>

<p>В конфигах хранятся переменные влияющие на работу.
Перечислим основные из них.</p>

<ul>
<li>BUNDLE_PATH    - Куда будут устанавливаться гемы, по умолчанию в $GEM_HOME.</li>
<li>BUNDLE_FROZEN  - Замораживать или нет Gemfile,  по умолчанию заморожен.</li>
<li>BUNDLE_BIN     - Путь куда устанавливать исполняемые файлы из гемов.</li>
<li>BUNDLE_GEMFILE - Имя файла со списком гемов, по умолчанию Gemfile</li>
<li>BUNDLE_DISABLE_SHARED_GEMS - запрещает использовать общие гемы установленные в gem, лучше просто так не трогать и не мешать локальные гемы приложения с гемами общими.</li>
</ul>


<p>Это не не все переменные но основные, которые приходиться использовать.</p>

<h2>Использование Bundler</h2>

<ul>
<li><p><code>bundle config</code> показать вонфиг
также вы можите установить значение для конфига.</p></li>
<li><ul>
<li><code>--local</code> использовать локальный конфиг приложения</li>
</ul>
</li>
<li><ul>
<li><code>--global</code> использовать глобальный конфиг <code>~/bundle/config</code>, по умолчанию используется именно глобальный конфиг. Таким способом вы можите устанавливать любые переменные в конфиге бандлера.</li>
</ul>
</li>
<li><ul>
<li><code>--delete &lt;name&gt;</code> удалить переменную из конфига.</li>
</ul>
</li>
<li><p><code>bundle install</code> Установка гемов из репозитория</p></li>
<li><ul>
<li><code>--local</code>   устанавливать гемы из vendor/cache</li>
</ul>
</li>
<li><ul>
<li><code>--binstubs</code> устанавливает исполняемые файлы из ваших гемов по умолчанию в деректорию bin в вашем приложении
Такого же эффекта можно добиться и для отдельных гемов использовав комманду</li>
</ul>
</li>
<li><p><code>bundle binstubs &lt;name&gt;</code> для отдельных гемово.</p></li>
<li><p><code>bundle package</code> Копирует гемы в vendor/cache для последующей локальной установки установки, что может быть полезно при дeплои на сервер</p></li>
<li><code>bundle help</code> выведет описание всех доступных команд</li>
<li><code>bundle help &lt;name&gt;</code> подробное описание конкретной комманды</li>
</ul>


<p>Команды бандлера ведут себя аналогично командам gem и поддерживают сокращение, хотя если у вас автокомплит в этом нет необходимости.</p>

<p>Собственно не какой особой магии bundler не несет, он просто оперирует переменными.
В версии 1.4 появилась параллельная установка, плагин bundler из oh-my-zsh поддерживает её автоматически.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
